草彅剛轉贈木村生日賀禮 網友50萬起價拍賣

▲草彅剛被傳疑似將木村拓哉送的禮物轉贈給粉絲。

日本天團SMAP在去年底解散，主因大多指向木村拓哉與其他4人不合，引起不少討論。近日有日本網友發現草彅剛的專屬吉他彈片在拍賣網站上被兜售，該物品還疑似是木村送的生日禮物，掀起一陣熱議。

草彅剛吉他彈片的賣家表示，個別住戶放棄單位換取綠表購買公屋自己是在觀賞搖滾樂團TRICERATOPS的演唱會時拿到了當日嘉賓草彅剛表演後順手送出的彈片，該吉他彈片上有著顯眼的「草」字，與過去草彅剛在節目上秀出的物品相符，當時草彅剛還補充說是木村拓哉送他的40歲生日賀禮。怎料，這樣的禮物竟在網站上以日幣50萬元（約新台幣13.5萬元）為底價被拍賣，引來許多粉絲直批「草彅剛太差勁了」、「怎麼可以將珍貴的心意轉贈給他人」，也再度掀起成員不合之說。

▲草彅剛的吉他彈片在網路上被拍賣。

不過，據傳木村拓哉當初向店家訂製彈片時，訂單數量是10枚，包含另外刻有「彅」字和「剛」字的彈片，因此有網友認為此次被拍賣的「草」字彈片可能也只是複製品之一。